<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>カード解説 :: Dominion Insight</title>
    <link>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/index.html</link>
    <description>単品のカードについて，効率的な利用法やシナジーについて解説します．&#xA;詳細なルールなどについてはドミニオン Wiki に任せることにして，ここでは勝つために特に必要な知識を重点的に紹介します．</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 08:24:42 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/dominion_insight/cards/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>闇市場</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/black_market/index.html</link>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:24:42 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/black_market/index.html</guid>
      <description>日替わりカード解説の 5 回目．すっかり三日坊主になってしまった． 今回はなんとなくこのカードについて考えたくなったのでランダム選出はしていない．&#xA;カード名: 闇市場 カードタイプ: アクション コスト: 3 効果: +2 コイン 闇市場デッキの上から3枚を公開する。 手札から好きな枚数の財宝カードを使用する。 公開した中の1枚を購入してもよい。 残りを好きな順番で闇市場デッキの下に置く。 -------------------- 準備:このゲームで使わない王国カード各1枚で闇市場デッキを作る。 概要 関連記事 概要 認知力勝負の要素 不足した要素を補う強さ 合法市場 (サプライ) をちゃんと見る 初手 買い物を楽しみ過ぎない 闇市場特有のコンボ アクションフェイズでの無制限の財宝プレイ 獲得効果を持つ財宝カード アクションカードをプレイする財宝カード アクションフェイズでの行動に追加効果をもたらす財宝カード 法貨 賢者の石 その他アクションフェイズに使えた方が便利な財宝カード 資本主義 悟り 注意すべきルール 購入である 負債の返済はいつでもできる 山札ではない 概要 関連記事 いずれも閲覧日は 2025.9.20 である．</description>
    </item>
    <item>
      <title>外交官</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/diplomat/index.html</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:45:08 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/diplomat/index.html</guid>
      <description>日替わりカード解説の 4 日目．陰謀の中で一番好きなカードです．うまく使えるサプライはあまりないけど．&#xA;カード名: 外交官&#xA;カードタイプ: アクション-リアクション&#xA;コスト: 4&#xA;効果: +2 カードを引く （デッキからカードを引いた後）手札が5枚以下なら +2 アクション&#xA;他のプレイヤーがアタックカードをプレイしたとき、あなたの手札が5枚以上ならば、先にこのカードを公開して以下のことを実行してよい。 デッキからカードを2枚引いてその後手札のカードを3枚捨て札にする。&#xA;概要 関連記事 テクニカルカード 外交官デッキが超えるべきハードル 初動の安定化 ターン開始時のアクションを増やす 初期手札を減らす リアクション狙いについて 属州処置問題 その他の相性の良い組み合わせ 地下貯蔵庫，倉庫 物置 地下牢 画策 カメレオンの習性 非自明な挙動 引き切り時の外交官 複数回リアクション おわりに 概要 外交官はテクニカルなカードで，村としての機能を求めるのであれば繊細な構築が求められ，制約も大きい． リアクションできる可能性も考慮した上で，外交官を中心としたデッキにするかどうかは慎重に判断したい． 特に初動を安定させられるかが鍵である． アクション権が豊富なら単に 2 ドローとして運用することもあるだろう．&#xA;関連記事 閲覧日はいずれも 2025.9.19 である． 陰謀第二版は初級者が遊ぶ機会が多い拡張でもあるので，解説も比較的多い…と思いきや別にそんなことは無かった． 比較的使いづらいカードだからだろうか．</description>
    </item>
    <item>
      <title>狩猟団</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/hunting_party/index.html</link>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 22:10:44 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/hunting_party/index.html</guid>
      <description>日替わりカード解説の 3 日目 (投稿日は 5 日目) はシンプルに強くてあんまり言うことがないこのカード．&#xA;カード名: 狩猟団&#xA;タイプ: アクション&#xA;コスト: 5&#xA;効果: +1 カードを引く +1 アクション あなたの手札を公開する。 あなたの山札のカードを手札のカードと重複していないカードが公開されるまで公開する。 そのカードをあなたの手札に加え、他の山札から公開したカードは捨て札にする。&#xA;関連記事 概要 使用感 拡張コンセプトに反抗？ カードの揃いやすさ 使用時のコツ 使いたいカードを引き込む 他のドローより先に使う シャッフルに注意 脳筋狩猟団 パトロンとの組み合わせ 銀貨は入れたくない 購入権がないなら枚数は最小限で パトロンをあえて打たない 関連記事 いずれも閲覧日は 2025.9.19 である．&#xA;狩猟団 (ドミニオン Wiki) ドミニオンカード解説：狩猟団 (うりはり氏 note) #ドミニオン 戦術紹介：パトロン狩猟団 (うりはり氏 note) ドミニオン〜狩猟団＋男爵ステロで11ターン属州4枚 (ボードゲームカフェプラス スタッフブログ) 脳筋狩猟団　考察 (ドミニオンの日々) 脳筋狩猟団について、僕たちは何か大きな勘違いをしていたのかもしれない (ドミニオンの日々) ぐるぐるぐるぐる (ステロゴリラがドミニオンするよ) 【ドミニオンカード語り99】狩猟団 (チャーシュー氏 X) 概要 狩猟団は実質的にサーチ機能の付いた研究所であり，非ターミナルドローの中でも特に強力である． 二人戦でも引き切りが不可能な場であれば狩猟団と財宝だけで属州を買い進める選択肢が有力になるほどである．</description>
    </item>
    <item>
      <title>画策</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/scheme/index.html</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 22:13:07 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/scheme/index.html</guid>
      <description>日替わりカード解説の 2 日目． ランダム選出された 1 枚を見たとき，こんなカードあったな～ってなりました． いや別に使わないわけではないのだが，最近のカードに比べるとどうしても影は薄いです．&#xA;カード名: 画策&#xA;カードタイプ: アクション&#xA;コスト: 3&#xA;効果: +1 アクション +1 カードを引く このターン、あなたのアクションカード 1 枚を場から捨て札にするとき、それをあなたのデッキの上に置いてもよい。&#xA;概要 関連記事 主な使い方 序盤 中盤 終盤 構築全般 他のカードとの比較 強力な組み合わせ 玉座の間・宮廷 手札にあることが条件のリアクションカード 鍛錬・誘導・失われた技術・教師 無謀な 非自明な挙動・できそうでできない挙動 クリンナップ以外での積み込み (失敗例) 悟りでアクション化した元手をデッキ上に戻しても負債は受ける (失敗例) 消えてしまった隠遁者とのシナジー 雑感 概要 画策は序盤では狙ったアクションカードの使用回数の増加，中終盤ではデッキ回転の安定性に寄与する． 直接的にデッキの生産力に貢献しない薄味なカードであるため，獲得する際は他のコンボパーツとの比較を十分に行いたい． また，一部イベントや特性との強力な組み合わせを見落とさないようにしたい．&#xA;関連記事 画策 (ドミニオン Wiki) ドミニオンカード解説：画策 (うりはり氏 note) 【閲覧注意】宮廷-画策がエゲツない (ドミニオンの日々) 画策-鍛練 (ドミニオンの日々) 主な使い方 序盤 序盤の画策は特に重要なアクションカードを使い回すのに用いられる． 画策は自身もデッキに戻せるため，戻したいアクションカードと揃うまで待つこともできる． 典型的なのが初手を画策と廃棄カードの 2 枚にして廃棄カードを使い回す手法である．特に廃棄カードが 4 コスト以上である場合やターミナルアクションである場合などに有効である．</description>
    </item>
    <item>
      <title>黒猫</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/black_cat/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 22:35:31 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/black_cat/index.html</guid>
      <description>今日から日替わりで 1 枚ずつランダムなカードについて解説することにする．初日はめんどくさい運ゲーでお馴染みのこのカードから．&#xA;カード名: 黒猫&#xA;タイプ: アクション-アタック-リアクション&#xA;コスト: 2&#xA;効果: +2 カードを引く あなたのターンでない場合，ほかの各プレイヤーは全員呪い 1 枚を獲得する． 他のプレイヤーが勝利点 1 枚を獲得するとき，あなたはこのカードを手札から使用してもよい．&#xA;関連記事 黒猫の弱さ 他の呪い撒きよりは弱い 都合良く手札にない 利敵行為になる可能性 呪い込みの 3 山 Footpad の効果でドローされる 狼の巣，汚された神殿，公会堂，迷宮 引き切り場における黒猫 ステロ場における黒猫 黒猫ガン集め戦術 関連記事 黒猫に関して書かれた記事をまとめておく．新たに見つかり次第追加する． なお多人数戦について書かれた記事もあるので注意が必要である．&#xA;黒猫 (ドミニオン Wiki) [#ドミニオン]黒猫大量発生[Menagerie] (うりはり氏 note) 黒猫のジレンマ (ドミニオンの日々) 黒猫戦における駆け引き (ドミニオンの日々) 【ドミニオン：移動動物園】黒猫の飼い方 (ドミニオンがしたいだけ) 黒猫の弱さ 黒猫は多人数戦においては勝利点行動を大きく阻害するカードであるが，2 人戦における影響度はそこまで大きくない． 以下に黒猫の弱さを列挙していく．</description>
    </item>
    <item>
      <title>生徒</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/student/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 23:04:47 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/student/index.html</guid>
      <description>概要 4 分割山札の 1 番上 生徒の弱さ 弱点 1: 生産性の低さ 循環カードの強み 弱点 2: 霊術師を相手に見せられない 生徒が強くなる状況 同盟との相性 生産性の低さをカバーできるもの 都市国家 工芸家ギルド 島民 廃棄速度を上げるもの 写本士の仲間たち 平和的教団 その他のカードとの相性 施し，蓄積，救貧院 中盤以降の生徒 おわりに 概要 生徒は比較的最近登場した多機能な廃棄カードであるが，その生産力は低く，特殊な前提なしには強いとは認められないカードである． 本稿では生徒というカードが抱える問題点について触れつつ，生徒が強く/弱く使える具体的な状況について解説する．&#xA;4 分割山札の 1 番上 同盟 (拡張名) においては新たに 4 分割された山札が登場し，一番上のカードには山札を循環させる機能がついている． 魔法使いの山札は&#xA;生徒 アクション-連携-魔法使い +1 アクション あなたは魔法使いを循環させてもよい。 あなたの手札1枚を廃棄する。それが財宝の場合、+1 好意、そしてこれをあなたのデッキの上に置く。 霊術師 アクション-持続-魔法使い コスト4以下のカード1枚を獲得する。 あなたの次のターンの開始時、これをあなたの手札に加える。 魔導士 アクション-アタック-魔法使い +1 カードを引く +1 アクション 他のプレイヤーは全員カード1枚を指定し、その後に各自のデッキの一番上のカードを公開する。それが間違っていた場合、そのプレイヤーは呪い1枚を獲得する。 リッチ アクション-魔法使い +6 カードを引く +2 アクション 1ターンスキップする。 -------------------- あなたがこれを廃棄するとき、それを捨て札にして、廃棄置き場からこれよりコストが小さいカード1枚を獲得する。 という 4 種類のカードからなり，生徒はこのうちの一番上のカードである．</description>
    </item>
    <item>
      <title>岩屋</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/grotto/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 00:29:29 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/grotto/index.html</guid>
      <description>新しい強カード ジョークカード？ 岩屋ステロ 持続ドローと圧縮 岩屋ステロの弱点 岩屋ステロの改良案 1 枚ずつ圧縮 金量の出る圧縮を使う 初手について その他の注意すべき組合せ 配達，せっかちな 船乗り，都市国家 施し 書庫系，外交官，番犬，スークなど おわりに 新しい強カード 岩屋は略奪 (拡張名) に収録された比較的新しいカードである． 非常に強いカードだが，一風変わった挙動をすることもあり扱いが難しく，実力差が生まれやすいカードでもある． 本記事では岩屋の効率の良い使い方について解説していく．&#xA;ジョークカード？ 以前にドミニオン製作者のドナルド氏がハロウィンをモチーフにしたジョークカードのサプライを掲示板に投稿したことがある．&#xA;参考:&#xA;Halloween Kingdom (Dominion Strategy Forum) Halloween Kingdom(ジョーク) (ドミニオン Wiki) そこには Attic という 2 コストのカードがあり，「+1 アクション 好きな枚数のカードを引き、同じ枚数捨て札にする．」という効果を持っていた． これはデッキのカード全てをいったん引ける壊れ性能であるわけだが，本記事で紹介する岩屋はこれと近い性質を持っている．</description>
    </item>
  </channel>
</rss>