<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>トップページ :: Dominion Insight</title>
    <link>http://localhost:1313/dominion_insight/index.html</link>
    <description>はじめに このサイトではデッキ構築型カードゲーム『ドミニオン』の戦術について解説します． 画面の左側にある一覧から読みたい記事を選択できます．&#xA;サイトについて，詳しくはこのサイトについてをご覧ください．</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 13:39:18 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/dominion_insight/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Find the win</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/find_the_win/index.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:39:18 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/find_the_win/index.html</guid>
      <description>与えられた局面から相手にターンを渡さずに勝ち切ることを達成するパズルについて紹介・解説します．&#xA;ルール ドミニオン 2 人戦の局面が提示されるので，そこから相手にターンを渡さずに勝利を確定させることができれば成功とみなす． 具体的には，ターン終了時に勝利点で相手を上回り，かつ以下のいずれかが満たされていれば良い．&#xA;属州の山が空になっている． サプライの山のうち 3 つ以上が空になっている． 今後，相手がどのように行動をしたとしても，自分は自分のターンに何も行動をしなければ相手の勝利点が自分の勝利点以上になることはない． 項目 3 については，例えば呪い撒きや基本カード以外の勝利点の無いゲームで，自分が 44 点を獲得していれば，相手が残りの勝利点を全て取ったとしても 42 点にしか満たないため条件を満たす． ドミニオン界ではこのような状況も勝利とみなすのが一般的なようである．&#xA;ただし，一方が勝利点で上回り続けることが確定していたとしても，それ以降何ターン掛けたとしても自発的にゲーム終了条件を満たすことができない場合がある． 例えば，プレイヤー A のデッキが 屋敷 5 枚公領 5 枚属州 4 枚の計 14 枚 (44 点) で，プレイヤー B のデッキが毎ターン拷問人を 5 回以上プレイできるデッキであるとする．このときプレイヤー A は呪いを 2 枚以上獲得してしまうと勝利点で B に追いつかれてしまう可能性があるため，B の拷問ロックに対して A は手札を全て捨てて毎ターン銅貨を購入するくらいしかできず，膠着状態となる． ドミニオンには終了条件がずっと満たされない場合のルールが存在しないため，このような場合の結果は不定だが，本サイトではこのような状況であっても，上記の項目 3 の条件を満たしていればプレイヤー A の勝利とみなす．</description>
    </item>
    <item>
      <title>ルール</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/rules/index.html</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:48:04 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/rules/index.html</guid>
      <description>Dominion のルールについて解説します．</description>
    </item>
    <item>
      <title>コラム</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/columns/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 19:27:15 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/columns/index.html</guid>
      <description>私自身による対戦やドミニオン全般について思ったことを書きます． 主観的な感想が多めになります．</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dominion Online について</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/dominion_online/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:39:53 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/dominion_online/index.html</guid>
      <description>Dominion Online に特有の仕様などについて解説します．</description>
    </item>
    <item>
      <title>構築</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/construction/index.html</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 17:52:47 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/construction/index.html</guid>
      <description>具体的なサプライを例にして，構築手順について考察します．</description>
    </item>
    <item>
      <title>戦略の分類</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/strategy_cotegorization/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:12:10 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/strategy_cotegorization/index.html</guid>
      <description>コンボ 引き切りコンボ 引き切らないコンボ ステロ 速攻 他の戦略は？ そもそも分類することの意味とは ドミニオンではサプライやランドスケープのカードに応じてとるべき戦略が多種多様に変化するが，異なる戦略同士にもある程度の共通点を見出すことができる．本サイトでは，ドミニオンの戦略をコンボ・ステロ・速攻の 3 つに分類する．&#xA;コンボ コンボにも大きく分けて 2 種類あり，引き切るものと引き切らないものがある．&#xA;引き切りコンボ ドローと廃棄を駆使してデッキの全てのカードを引き (あるいは，勝利点などの生産力に乏しいカードだけが捨て札にある状態にして)，使用する．カード使用効率が非常に良く，ドミニオン 2 人戦において基本となる戦略である．引き切りコンボができるのに敢えてやらないというのは，他によほど速いステロや速攻などがある場合，あるいは購入権が増えないために引き切らないコンボから出力をさらに引き上げる必要がない場合などに限られる．&#xA;引き切らないコンボ 1 ターンにアクションカードをある程度の枚数 (3 枚以上) 使用しつつ，属州を買い進めていくデッキ．ただし近年ではアクションカードのような複雑な挙動をする財宝カードでコンボが構成されることもあり，アクション使用枚数については目安程度である．引き切らないためにデッキの完全な制御はせず，ステロとの区別が難しいが，とりあえずある程度アクションカードどうしのシナジーを利用していればコンボだということに (ここでは) する．&#xA;ステロ 財宝カードを中心に金量を出し，8 金で属州を買い進めていく戦略．一般には財宝カードだけだと非常に遅いため，補助として少数のアクションカード (0-3 枚程度 (船着場など，一部のステロでは例外的に 4 枚以上利用することもある)) をデッキに入れ，1 ターンに 1 枚程度アクションを打つものが多い．</description>
    </item>
    <item>
      <title>カード解説</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/index.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:09:22 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/cards/index.html</guid>
      <description>単品のカードについて，効率的な利用法やシナジーについて解説します．&#xA;詳細なルールなどについてはドミニオン Wiki に任せることにして，ここでは勝つために特に必要な知識を重点的に紹介します．</description>
    </item>
    <item>
      <title>このサイトについて</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/about_this_site/index.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:09:22 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/about_this_site/index.html</guid>
      <description>はじめに このサイトではデッキ構築型カードゲーム『ドミニオン』の戦術について解説します．主にドミニオンオンラインにおける 2 人対戦を想定しています．&#xA;管理人について ドミニオン歴自体は 4 年ほどで，ドミニオンオンラインでレートが 60 程度です．ドミニオンの基礎的な戦術については概ね理解していると思っています．一方で正確な構築手順や終盤での立ち回りなど，まだまだ最上位層には実力が及ばない部分もあると感じています．&#xA;本サイトの目的・方針 ドミニオンはプレイするたびに新しいカードの組合せを発見し，知見が溜まっていくものですが，強い戦略をいったん学んでも時間が経つと忘れてしまうことがあります．また自分一人であれこれ考えるだけでは限界があり，実力者の意見なども参考にした方がより良い知見が得られるのも明らかです．&#xA;このサイトでは私自身が日々ドミニオンで得た学びを文章化することで上記の点を改善し，実力向上を目指します．&#xA;プレイヤーの知見が文章として公開されたもの自体は以前からありましたが，その多くはブログなどに書かれており，戦術を網羅的・体系的にまとめたものは少ないのが現状です．&#xA;本サイトでは，できるだけ体系的に記事をまとめることを目指しますが，現状ではまだ記事が少なく，どのくらい活動を続けるかも明らかでないので，分類や整理といった作業はある程度記事が増えてからになると思います．</description>
    </item>
    <item>
      <title>ステロ</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/steroid/index.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:09:22 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/steroid/index.html</guid>
      <description>少量のアクションのみを用い，デッキの完全な制御を行わない戦術をステロ戦術と呼びます．&#xA;ここでは様々なステロ戦術とプレイする上でのポイントについて，検証を交えながら解説します．</description>
    </item>
  </channel>
</rss>