<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dominion Insight</title>
    <link>http://localhost:1313/dominion_insight/index.html</link>
    <description></description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 02:07:36 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/dominion_insight/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>宝飾卵 &#43; 望楼</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/jewelled-egg_watchtower/index.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 02:07:36 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/jewelled-egg_watchtower/index.html</guid>
      <description>概要 大まかな方針 序盤 (T6 くらいまで) 終盤 その他 検証 継戦能力 戦利品格差 重要な要素 S 尽きぬ杯 杖，宝珠 賞品のヤギ 六分儀 A アンフォラ ハンマー パズルボックス B 宝石 盾 剣 C 船首像 ダブロン金貨 呪符の巻物 D 勲章 アタック耐性 ハンデス ゴミ撒き デッキ破壊 プレイ制限系 初手 2-5 または 5-2 なら？ ミラーマッチでの注意点 概要 望楼を手札に抱えた状態で 2 金を出せば，宝飾卵を獲得してすぐに廃棄し，それにより得られる戦利品をデッキの上に置くことができる． 本記事ではこのトリックを使ってステロをする状況について考察する． 運の振れ幅が大きい戦術ではあるが，平均して 11 ターン程度で属州 4 枚が獲得できる．&#xA;大まかな方針 初手を望楼 2 枚として，概ね以下の方針でプレイしていく．&#xA;序盤 (T6 くらいまで) 手札に望楼が 2 枚以上あるなら，そのうち 1 枚をプレイしてアクションフェイズを終える．望楼が 1 枚ならプレイしない． 購入フェイズで望楼が手札にあるなら，できるだけ宝飾卵を獲得する．リアクションで即廃棄して戦利品を獲得する． 獲得した戦利品が購入を生まない場合，次のターンに望楼を引く可能性を上げるためデッキトップに戦利品を置かない． 戦利品が購入を生む場合でも，次ターンに望楼を引く可能性が低い場合には望楼を引くのを早めるために戦利品を置かないこともある． 望楼がない場合，6 金で金貨，3 金で銀貨または望楼 (デッキ全体で 3 枚まで) を購入する．うっかり 8 金出てしまったら属州を取っても良い．ここで金貨や銀貨を買っても戦利品の獲得枚数に貢献しないため． 終盤 手札の望楼は基本的にプレイするが，プレイしなくても 8 金以上出て，追加の獲得物をデッキトップに置くことを狙う場合はその限りではない． できるだけ属州を獲得する． 銀貨以上の財宝カードを獲得した場合はデッキの上に置く． その他 序盤で望楼がない手札がかなり暇である． 3 金で銀貨，6 金で金貨としているが， 通常のステロでは早期に金貨を入れることで次の金貨購入に繋がる好循環があるが，この戦術では戦利品の獲得に 2 金 + 望楼しか必要としないため，序盤で金貨などを素で購入する意味合いが薄い (もちろん最終的に 8 金出すのに貢献するので，金銀もあるに越したことはない)．また戦利品をデッキトップに置くためにデッキの回転が遅く，買った属州が手札を圧迫してくる機会も少ない．</description>
    </item>
    <item>
      <title>岩屋</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/grotto/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 01:09:22 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/grotto/index.html</guid>
      <description>新しい強カード ジョークカード？ 岩屋ステロ 持続ドローと圧縮 岩屋ステロの弱点 岩屋ステロの改良案 1 枚ずつ圧縮 金量の出る圧縮を使う 初手について その他の注意すべき組合せ 配達，せっかちな 船乗り，都市国家 施し 書庫系，外交官，番犬，スークなど おわりに 新しい強カード 岩屋は略奪 (拡張名) に収録された比較的新しいカードである． 非常に強いカードだが，一風変わった挙動をすることもあり扱いが難しく，実力差が生まれやすいカードでもある． 本記事では岩屋の効率の良い使い方について解説していく．&#xA;ジョークカード？ 以前にドミニオン製作者のドナルド氏がハロウィンをモチーフにしたジョークカードのサプライを掲示板に投稿したことがある．&#xA;参考:&#xA;Halloween Kingdom (Dominion Strategy Forum) Halloween Kingdom(ジョーク) (ドミニオン Wiki) そこには Attic という 2 コストのカードがあり，「+1 アクション 好きな枚数のカードを引き、同じ枚数捨て札にする．」という効果を持っていた． これはデッキのカード全てをいったん引ける壊れ性能であるわけだが，本記事で紹介する岩屋はこれと近い性質を持っている．&#xA;岩屋ステロ 岩屋の効果は地下貯蔵庫の効果を 2 ターンに分割したようなものであり，パッと見ただけではその強さが分かりづらい． しかしなんとこのカードは単体でステロができる強さを持っている． 岩屋ステロについては以下のチャーシュー氏の記事を確認されたい．&#xA;参考: 岩屋って難しい【ドミニオン：略奪】(チャーシュー氏 note)&#xA;一人回しで何度かやってみると&#xA;13 ターン前後で属州 4 枚が取れる 最初に買った金貨や銀貨を効率良く使いまわせる 枚数が増えてくると安定性が失われ 3 枚目の岩屋が必要になる などの特徴を持っている．なお 13 ターン属州 4 枚というのは仮面ステロ (14 ターン程度) より速い数字であり，ステロの中でもかなり強い部類であることが分かる．&#xA;なお初手を岩屋 2 枚で始めたあと，岩屋が手札に 1 枚だけある場合は岩屋以外の 4 枚を脇に置けば良いが，岩屋 2 枚が被った場合は，山札が残り何枚あるかでもう 1 枚の岩屋を脇に置くかどうか決める．</description>
    </item>
    <item>
      <title>戦略の分類</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/strategy_cotegorization/index.html</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:12:10 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/strategy_cotegorization/index.html</guid>
      <description>コンボ 引き切りコンボ 引き切らないコンボ ステロ 速攻 他の戦略は？ そもそも分類することの意味とは ドミニオンではサプライやランドスケープのカードに応じてとるべき戦略が多種多様に変化するが，異なる戦略同士にもある程度の共通点を見出すことができる．本サイトでは，ドミニオンの戦略をコンボ・ステロ・速攻の 3 つに分類する．&#xA;コンボ コンボにも大きく分けて 2 種類あり，引き切るものと引き切らないものがある．&#xA;引き切りコンボ ドローと廃棄を駆使してデッキの全てのカードを引き (あるいは，勝利点などの生産力に乏しいカードだけが捨て札にある状態にして)，使用する．カード使用効率が非常に良く，ドミニオン 2 人戦において基本となる戦略である．引き切りコンボができるのに敢えてやらないというのは，他によほど速いステロや速攻などがある場合，あるいは購入権が増えないために引き切らないコンボから出力をさらに引き上げる必要がない場合などに限られる．&#xA;引き切らないコンボ 1 ターンにアクションカードをある程度の枚数 (3 枚以上) 使用しつつ，属州を買い進めていくデッキ．ただし近年ではアクションカードのような複雑な挙動をする財宝カードでコンボが構成されることもあり，アクション使用枚数については目安程度である．引き切らないためにデッキの完全な制御はせず，ステロとの区別が難しいが，とりあえずある程度アクションカードどうしのシナジーを利用していればコンボだということに (ここでは) する．&#xA;ステロ 財宝カードを中心に金量を出し，8 金で属州を買い進めていく戦略．一般には財宝カードだけだと非常に遅いため，補助として少数のアクションカード (0-3 枚程度 (船着場など，一部のステロでは例外的に 4 枚以上利用することもある)) をデッキに入れ，1 ターンに 1 枚程度アクションを打つものが多い．&#xA;初級者向けの多くの戦略サイトで紹介される戦略であり，多人数戦では有力な方針だが，2 人戦においては基本的に弱い行動である．&#xA;速攻 属州を取りに行くという基本的な方針を捨て，早期に 3 山枯れさせるなどして比較的少ないターン数で決着を付ける形． 速攻ができるサプライの組合せは限られるので知識勝負の面が強い．上記の分類の中だと採用頻度が最も少ない戦略である． 基本セットにおいては工房庭園が有名．後の拡張においては馬丁や待ち伏せ狩場などさらに速いものが登場した．&#xA;参考記事:&#xA;馬丁速攻 (ステロゴリラがドミニオンするよ) 勝利点と馬丁 (うりはり氏の note) なおコンボ同士のぶつかり合いの際には属州を取らないうちに 3 山終了することがある．しかし 3 山だけを初めから狙っていたわけではない場合は速攻には含めないことにする．多くのコンボでは相手がステロで早めに勝利点行動をしていた場合には 3 山せずに勝利点行動をするはずなので，速攻には含まれないことになる．&#xA;他の戦略は？ 他のサイトを見ると，「圧縮」「アタック (スラッグ)」などの戦略も別の分類で紹介していたりもするが，圧縮はどのようなデッキでも自然に行うことだし，アタックはコンボがステロに追いつくための常套手段である．この 2 つの項目は大きな戦略の柱というよりは，それを実行するための手段である．また呪いが処理できない魔女場のような荒れた展開については，ここではステロに分類する．実際，そのような場でやることは魔女 1-2 枚と財宝を買い，呪いが枯れたら公領を買うことくらいで，結局ステロと行動指針はほぼ同じであるからである．&#xA;そもそも分類することの意味とは デッキのほぼ全てのカードを毎ターン利用する岩屋金貸しループなど，ステロかコンボか微妙な戦略も存在するため，分類自体がナンセンスという意見もある．&#xA;参考記事: #ドミニオン 攻略：コンボなんてやめませんか？ (うりはり氏の note)</description>
    </item>
    <item>
      <title>このサイトについて</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/intro/index.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:09:22 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/intro/index.html</guid>
      <description>はじめに このサイトではデッキ構築型カードゲーム『ドミニオン』の戦術について解説します．主にドミニオンオンラインにおける 2 人対戦を想定しています．&#xA;管理人について ドミニオン歴自体は 4 年ほどで，ドミニオンオンラインでレートが 58 程度です．ドミニオンの基礎的な戦術については概ね理解していると思っています．一方で構築手順や終盤での立ち回りなど，まだまだ最上位層には実力が及ばない部分もあると感じています．&#xA;本サイトの目的・方針 ドミニオンはプレイするたびに新しいカードの組合せを発見し，知見が溜まっていくものですが，強い戦略をいったん学んでも時間が経つと忘れてしまうことがあります．また自分一人であれこれ考えるだけでは限界があり，実力者の意見なども参考にした方がより良い知見が得られるのも明らかです．&#xA;このサイトでは私自身が日々ドミニオンで得た学びを文章化することで上記の点を改善し，実力向上を目指します．&#xA;プレイヤーの知見が文章として公開されたもの自体は以前からありましたが，その多くはブログなどに書かれており，戦術を網羅的・体系的にまとめたものは少ないのが現状です．&#xA;本サイトでは，できるだけ体系的に記事をまとめることを目指します．通常のブログではなくある程度カスタマイズ可能なウェブサイトを利用しているのにはこのような目的があります．とはいっても，現状ではまだ記事が少なく，どのくらい活動を続けるかも明らかでないので，分類や整理といった作業はある程度記事が増えてからになると思います．</description>
    </item>
  </channel>
</rss>