<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>構築 :: Dominion Insight</title>
    <link>http://localhost:1313/dominion_insight/construction/index.html</link>
    <description>具体的なサプライを例にして，構築手順について考察します．</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 May 2025 18:02:09 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/dominion_insight/construction/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>サプライ考察 01</title>
      <link>http://localhost:1313/dominion_insight/construction/20250515/index.html</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 18:02:09 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dominion_insight/construction/20250515/index.html</guid>
      <description>今日やったオンライン戦で負けたサプライ．&#xA;注目する点 アクション ドロー 廃棄 その他 やること 初手 中盤まで 中盤以降 終盤 注目する点 アクション ガレー船で + 1 アクションのカードを使用することでアクションが増える 騒がしい村が見えれば利用できるが，開拓者は金が余って暇な状況以外で買われないため期待できない ドロー 先見者 2-4 コスト帯のキャントリップが多く，かなり信用できる 駐屯地 中盤以降は獲得手数が増えるため強力 ガレー船 廃棄 ネズミ 増えたネズミを木工ギルドで他のアクションに交換できるため非常に活かしやすい 隠遁者 狂人は使い切りだが，一度引き切れば好きな回数ネズミを打って増やしておくことができるためそれなりに価値がある 下役なども獲得できる 獲得 工房 堡塁 隠遁者 複製 アクション権が余ってくると 5 コスト以上も取れる複製が真価を発揮してくる その他 ステロができるカードないためコンボ一択 ガレー船は間違いなく無くなる．先見者，下役，城砦のうち二つがなくなって三山終了することはある．互いに気をつけていた場合は属州勝負となるが，購入権がないため工房系で屋敷を獲得できる手数の差で勝敗が決まる 複製による公領ワンショットもあるかもしれないので気をつける．または劣勢時に複製を枯らしに行くことで自分から仕掛けることができるかもしれない やること 初手 3-4 ならネズミ-工房．ネズミ-隠遁者もネズミを増やしやすく有力だが，ガレー船を取るのが遅れるのでやや劣ると思う．2-5 は弱く，たぶん開拓者-隠遁者が良さそう． 中盤まで 工房でガレー船を取れるだけ取る． 唯一のアクションソースなので，基本的にすぐなくなる．ガレー船の枚数でほぼ勝敗が決まる． ネズミを増やす． デッキに 3 枚以上ネズミがあるなら木工ギルドで先見者に変換することを考えても良い． 下役も 2 周目終了時点で 1 枚は欲しい． 木工ギルドを切らしたくないため． ガレー船が十分増えてきて，アクションに余裕が出てきた頃合いで複製を入れる．天幕は自分が優勢だと思ったらさらにリードを拡大するために利用する．劣勢であれば天幕には触らない． 財宝は買わなくてよい． 中盤以降 ガレー船が取れていれば 1 ターンあたり 3 アクション権くらいはあるはず． 工房や複製を駆使して城砦の山から天幕以外のカードを (アクション権に余裕のある範囲で) 取れるだけ取る．このサプライでは駐屯地も堡塁も強い．要塞も購入権が少ないこの場においては貴重な点数源かつ金量源なので 3 枚取れると嬉しい． 属州がデッキに入ってくるようになると先見者のドローが危うくなるので，頃合いを見て駐屯地を取って毎ターン貼ることでドローの足しにする． 終盤 3 山に常に気をつけながら属州を買っていく．素直にプレイしていると金が全然出ないので，銀貨，天幕，要塞を駆使して 8 金に届かせる．購入権がなく一瞬で三山するので，点数で追いつかないまま相手にターンを渡すとかなり絶望的．屋敷をとり負けないようにする状況もあると思われる．</description>
    </item>
  </channel>
</rss>